{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050220",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 보문동 사지"
    },
    "text": "1994年12月21日に史跡に指定された。普門寺は871年(景文王11)以前に創建されたものと推定されており、慶州(キョンジュ)東の関門に該当するミョンフヮルサン(明活山)とナムサン(浪山)の間の普門平野東にある。日帝強占期に実施された朝鮮古跡調査で'普門寺'と刻まれた瓦の破片が確認された。田のうち、散らばっている硝石などからおせば寺の金堂(金堂)、ギョンル(經樓)、文、回廊(回廊)などの位置を垣間見ることができる東西モクタプジ(東西木塔址)及び寺の北西側、幢竿支柱(幢竿支柱)は普門寺が膨大で奨励に構築されたことを示す。省庁を祀っていた金堂なる東にあるが、田より1m高い石垣の上に建物の基壇と礎石が残っている。ドンソモクタプジには礎石が残っており、ソタプジ中央の大型礎石には優雅な蓮華文(蓮花紋)が彫刻されている。南に南北に相対する高さ3.8mの慶州普門(ポムン)寺址幢竿支柱があり、西側の田んぼの中に蓮華文が刻まれた高さ1",
    "QA": [
        {
            "question": "普門寺はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "普門寺は1994年12月21日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "普門寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "普門寺は871年(景文王11)以前に創建されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮古跡調査で普門寺と刻まれた瓦の破片が確認されたのはいつですか？",
            "answer": "朝鮮古跡調査で普門寺と刻まれた瓦の破片が確認されたのは日帝強占期です。"
        },
        {
            "question": "普門寺の位置はどこですか？",
            "answer": "普門寺は慶州東の関門に該当するミョンフヮルサン(明活山)とナムサン(浪山)の間の普門平野東にあります。"
        },
        {
            "question": "普門寺はどのような建物が残っていますか？",
            "answer": "普門寺の建物の一部として金堂(金堂)、ギョンル(經樓)、文、回廊(回廊)などが確認されています。"
        },
        {
            "question": "普門寺の金堂はどこにありますか？",
            "answer": "普門寺の金堂は寺の北西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "普門寺の東にある建物は何ですか？",
            "answer": "普門寺の東にある建物は省庁を祀っていた金堂です。"
        },
        {
            "question": "普門寺の東西モクタプジとは何ですか？",
            "answer": "普門寺の東西モクタプジは散らばっている硝石などからおせば寺の金堂(金堂)、ギョンル(經樓)、文、回廊(回廊)などの位置を垣間見ることができる場所です。"
        },
        {
            "question": "普門寺のドンソモクタプジには何が残っていますか？",
            "answer": "普門寺のドンソモクタプジには礎石が残っており、ソタプジ中央の大型礎石には優雅な蓮華文(蓮花紋)が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "普門寺の南にある慶州普門寺址幢竿支柱は何のためのものですか？",
            "answer": "普門寺の南にある慶州普門寺址幢竿支柱は、普門寺が膨大で奨励に構築されたことを示すものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 304,
        "QA": 455
    }
}